李華明：青年反叛幼稚「令我們蒙羞」 從來無「香港人民族」

近日再發生球迷噓國歌事件，民主黨前立法會議員李華明批評是幼稚行為，「令我們蒙羞」，形容是「青年人的反叛心態表露無遺」。

李華明上周五（27日）在《am730》專欄撰寫題為＜國歌引來的風波＞文章，指有球迷對中國國歌大發噓聲、做出不文手勢、展示「香港獨立」標語，「這類行為可以帶來香港足總一連串噩夢，更高的罰款及閉門作賽，如是後者，港隊在沒有球迷的大力支持下，比賽得無聲無息，氣氛全無，很難有超水準的演出」。

李華明提到美式足球員於播放美國國歌時單膝跪地抗議種族歧視，指「這抗議行為尚算文明，而我們球迷的噓聲及作粗口手勢真的是令我們蒙羞」。他又說，「這些年輕人極度排斥中國身分的認同，明知道港獨不能成事，但也刻意展示獨立的標語來鬥氣，青年人的反叛心態表露無遺！」

李華明表示，十分痛心目睹這些行為，認為「對自己國家喝倒彩，是對自己民族的不尊重，外國人會更加看不起我們這些幼稚的行為」。他強調，香港也是五千年中華文化其中一部分，「從來沒有香港人的民族，只是受了百多年英國殖民地統治的獨特文化，但講到底仍是中國人」。

至於《國歌法》，李華明指，雖然中央及特區政府希望用法律制裁杜絕對國歌的噓聲，但相信「只能止咳而不能治本」。

前中國民主黨黨員李華明

匯點人

收嗲啦

點呀老點
收檔死全族啦冚家剷

匯點=共碟

成班加拿大愛支狗既蟈歌係邊首呢？？？

「對自己國家喝倒彩，是對自己民族的不尊重，外國人會更加看不起我們這些幼稚的行為」

收編了，不過老啦，無人識佢了

正解

細字試用版

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

李華明點睇美獨呢個幼稚行為

中你老母臭西

成撚日中國人 你講下咩叫中國人

血統，文化，價值觀，語言?

中大個垃圾沈 做校長 都講埋哂小學生講的野

同理
從來無中華民族 中國人

民族本來就係從冇到有

佢而家都幫緊支那賣肉

民主黨全部都係仆街黎

魚蛋佬 sell 魚蛋論

袋慣支那錢，做開金手指講句嘢都唔同啲

最應該屌"加獨"先囉，仆街愛支搵食狗李華明！！！！

我們就是喜歡見咩反咩
你件廢中吹啊?

新疆人一撚定係中華民族啦
咩年代呀仲血統當民族？

係中華民族都唔撚係你中華人民共和國嘅人
中華人民共和國建咗國幾多年？
唔撚識分就死撚開

難聽過粗口
屈香港人係中國人

佢地既自古以來邏輯思維係唔會理解

喜得佳, 以後唔會買, 唔會食

民主黨全部都係匪諜

莫忘初衷 貫徹始終

MY香港，支港民主黨！！！

又係「五千年中華民族」
大佬呀
好心讀多幾年書啦
中國一早俾人滅過國
到孫中山死個陣講嘅說話到宜家都仲係咁
革命尚未成功，同志仍需努力。

匯點

三百年前都無美國人添。反港獨講嘢都要用下腦

啲語氣用詞好似鼠王芬之流

你班有春袋冇睾丸嘅垃圾中坑就真係令我地香港人蒙羞

佢就嚟呃啲無知嘅人

喂企開d啦

我地香港民族無你份呀大陸狗

含撚狗打手 LIKLN 點睇

民主黨 _ _ _

李華明，敵至遠，劉垃圾，。。。。

契弟明

匯點97前已出賣香港人

呢條賤人話之前唔做議員，因為賺錢少
永遠唔撚買喜得佳

匯點真係好波

無咪創造囉

中國人既思想

呢班老閪盟主派，根本就好憎青年人。佢地唔想我地呢一代青年搶左佢地權力同地位

「六七暴動你哋幾多歲？」 教育局代表指記者問題愚蠢

你幾多歲呀？五千年文化又關你事？

條老嘢不如返支那終老

匯點嗰班真係無個好人，廿幾年嚟都係

如是後者，港隊在沒有球迷的大力支持下，比賽得無聲無息，氣氛全無，很難有超水準的演出

你班仆街波又未睇過，本身都wfc港足，講依d真係好嘔心

食中國製黑心肉丸食到上腦

賣港7返支那

中華民族本身咪又係宗教野，講到好似好有歷史根據咁

呢幾廿年做民主賣辦養到你班仆街肥肥白白

家陣全面管治權就我地呢代受，聞屎黨泛民除左拉布仲有D作用，又唔見做下實質野等大家唔洗受共匪氣???

人地一早轉咗行賣凍肉啦

滋味佳

中華民族咪又係無中生有

你禁講又唔啱wo
美國人的確唔係一個民族
人地都唔係以民族立國

不過李華明條燃屌都錯
中國人不等於華人
華人又不等於中國人

中國人祗會人地假定嘅標準同定義
但香港人係我地對自身嘅認同
兩樣野係唔撚柒同架 屌你老母

屌你咁唔想見到我地，你咪搵埋班廢中廢老入場睇囉

咪撚生喇笨柒

咁似假膠吉魯嘅留言嘅

香港1841年開埠 支共1949年建國